分手之後唔好睇返過去嘅事與物

原來每一個承諾、每一張照片、每一句對話
都會觸景傷情

巴打見點？

人生總有遺憾
遺憾才稱得上是人生

我都好痛苦，好想搵番佢，好想見佢

分咗手了。
她說同我一齊好大壓力，感覺已經唔同咗，唔想再同我一齊
正式要放低了

傷心
咁你都可以正式唞下了
繼續做你樹窿

下次拍拖真係唔好影咁多無謂相

當你做到不離不棄時，但最後係佢放棄咗你
我知自己有啲位做得唔好令佢失望
而喺我角度，佢都有嘢令我失望
但我失望完都係繼續愛
因為我真係好愛
或者對佢嚟講
佢其實唔係咁愛...

喺女仔嘅角度嚟講，或者唔喺佢唔愛你而喺失望會累積，如果真喺太多太多次失望，就會有分手嘅念頭。除非你會改，而又真喺有改。

我有改到，但佢覺得改咗都冇用，亦都唔想我改，畀你感覺唔同咗，返唔到轉頭。可能我哋相處之間，佢嘅行為令我失望同擔憂，而我嘅反應又影響咗佢，大家都影響大家，大家都因為對方嘅行為而失望，只係我做到失望之中仍然相信愛，但對方承受嘅壓力都唔同

算啦，夠鐘死心了，只係我唔知再點相信愛情

我明
不停失望完又嘗試企返起身再去愛 不過咁有時真係幾辛苦 所以我諗唔係嗰個都可以一直堅持到落去...畢竟一般人都唔會expect拍拖係咁嘅模式 要相處舒服吖嘛 搵個伴拍拖拍得咁攰為乜

我覺得你份人個性格好重情重義 唔係話夾得辛苦就放棄段感情 反而係唔計較咁不斷體諒對方 依個係你善良嘅一面嚟 希望有第二個人會珍惜你依一點

原來都有人係今日分手

我個ex都類似咁，佢覺得佢自己有改。但我想佢改20%，佢只可以改到10%，結果我因為有落差而失望，而佢又覺得我push得佢太多大壓力，最後嘅結論喺性格不合而分手

其實我覺得你真係好堅強 要係一段咁多失落嘅感情入面都仲做到愛對方依樣嘢 係唔易架 既然曾經咁困難你都仲相信有希望 咁就唔好咁易放棄相信愛情

我都學緊點樣去消除返之前一路積落嚟嘅失望

我珍惜的人不明白，我好傷心好難過...

我係可以為佢改到100%,但佢覺得改完都係改變唔到嗰種壓力，因為改唔改都有壓力，而你愈對會好，佢愈大壓力，因為佢已經對呢段關係冇咗信任

多謝你，但我真係唔知點企起身。之前因為仲有佢可以令我有勇氣起身，但而家我連勇氣喺邊度搵都唔知

抱抱
辛苦晒喇 慢慢放低啦
你依份善良值得留比自己 又或者一個真係會珍惜你嘅人

佢又係咁同我講，但由佢講出，對我嚟講真係好hurt...你最中意嘅人同你講，你會搵到個更好...
但其實喺我眼中，佢已經係最好

咁只可以話，you deserve better move on la

你咁講又啱嘅
你就當係放過你嗰ex 由佢走囉 佢咁想走你已經盡咗你最大嘅努力喇 佢唔值得你對佢咁好呀

我從來都冇諗過值唔值得，甚至只要佢好我就開心，我一直以來都係咁...

只係我諗唔到，原來有啲情況佢覺得好大壓力，我緊張佢變成過份緊張，佢因此覺得好辛苦...

既然你話佢好你就開心
咁佢依家就係留喺你隔離會辛苦吖嘛
咁你係咪應該放開啲睇呢？勉強冇幸福
不過都係嗰句啦 take your time

明嘅，佢開心就得，我無謂留喺度

對下啤酒又一晚

已經日日隊，隊到有啲反胃。[url]網址[/url]

其實呢一個月，我每日都食唔落嘢同失眠，食好少，訓好少，一個m 記餐都食唔晒，可能我都催眠緊自己，其實我都好攰好大壓力，只係因為愛先至麻醉到自己繼續努力，可能正正因為佢見到我咁，佢更加覺得自己比唔到開心／快樂我，而覺得有壓力，因為佢無能為力改變

試過睇到啲眼淚鼻涕流晒出黎

你好似有分享過故事？

有，你個po 到都分享過，而家我就好似500daysof summer 男主角咁

有那個男人沒有幾個錯失了的好對象呢。
我的經驗是，有天自己得到幸福了，就能真心祝福以前的對象，能跟她們真心做朋友而不是想挽回。

因為這個時候你已經不匱乏了。

Chat history係證明相愛最好既證據
放低左再睇就冇乜嘢了 淨係會好感慨下
啱啱分手嗰陣日日帶個ex送既手繩 見到就諗返之前d嘢

有冇stalk佢

日日stalk

日日stalk都可以放低 係咩回事
我都係日日stalk 但係係連佢男朋友都睇埋
自殘行為

我同佢散係因為大家都知唔會longd到 又唔夾 算係和平分
同再上一個ex嗌交散 日日stalk放唔低 但散左個幾月就遇到第二個 先慢慢開始放低
時間+新歡

但係新歡嘅影響真係永遠嘅放低咩？

或者咁講啦 可能有時候對方都唔係唔愛你 只係當面對呢段關係嘅時候會覺得有壓力所以好想去逃避 如果你哋之間可以嘗試去再次回想起最初嘅美好或者一齊創造一啲新嘅開心嘅時光 等大家係呢段感情入面可以搵返嗰種開心嘅感覺就會冇咁大壓力 可能會有助大家一齊去面對目前嘅困難 雖然我都明而家樓主你已經分咗手講呢啲都冇用 但係想你知道感情呢啲嘢真係好難自己一個控制到 或者就試吓整理好自己嘅狀態先 如果你哋真係有緣份嘅話個天會再同你地安排

我覺得要睇人 同睇點解分手
我同再上一個ex係性格不合+longd 我有新仔之後佢有當面搵我返撻 但過左排佢諗通左 真係唔夾 佢頹毒摺我成日出去識friend 大家開始講返嘢 依家做到friend (聽落好wtf) 會講返之前嗌交好on9 大家都唔明點解嗰陣會一齊到
同依家呢個ex 唉其實唔可以話完全放低既但都知唔會一齊返 細佢5年差得有d遠
未有新歡住 想single一排我會話自己係未搵到下一個對個ex既執著同眷念
搵自己想做既嘢做下 workout學新嘢
但依家邊到都冇得去

我同你差唔多 都係性格
講到明唔會再一齊返 同埋block咗我
可惜佢依家已經係別人的女朋友了

巴打散左幾耐
因為咩唔夾散
大多數人散左都係會block大家 我知我自己唔係好愛個ex
（好驚俾個ex睇到

睇完一次，然後直接del 了，所有嘢都變成記憶

老實講，假如我可以做嘅有助挽回，我一定會做，只係對方堅持唔再試，因為覺得女朋友身份係一種壓力，就算我改幾多，佢對我嘅感覺已經唔同咗，佢認為修補唔返，只能夠講，佢已經對段感情冇感覺，而我愛佢嘅只係記憶中未變嘅佢

唔講以為自己打

試問誰不珍惜？ 或者只係自己太過珍惜

當對方一直講自己唔係好，然後叫你搵個更好，你就知佢已經冇咗愛。唔好講好愛所以放手，我覺得係廢話

證明唔夠愛，或者唔係佢想要嘅愛

巴打你開d post同我差唔多, 笑死

兩年都放唔低，求各路英雄屌醒

我絕對明白你感受
不過巴打你付出太多啦
越用力去捉越辛苦
我諗道理你都明白
其實我嘅建議係去睇下個d無另一半嘅人點樣過得開心
我知道愛情對你黎講好重要
但係真係要好好愛自己先
我相信會有更多可貴嘅野值得你珍惜
希望你可以慢慢放鬆心情

兩個半月

睇完好驚了
另一半都話因爲我比佢太多失望對我冇曬感情咁濟
依家話比一段時間我改但我真係好驚
我真係會改 但我真係好怕打動唔到佢

你真係改既話女仔會feel到㗎
我嗰陣都話個ex 係咁ignore我 佢都有搵多d我咁 有feel到佢改緊 但係我覺得佢好攰巴打會唔會咁
不過越來越唔夾 我對佢來講太細個 又肺炎打亂曬好多嘢 都散左

我都想用朋友方式追返佢，但其實你知道冇可能，因為佢覺得做你女朋友好大壓力，佢又點會想返嚟？唔愛就係唔愛，唔一齊就唔一齊，復合只係妄想

可能由細到大都缺乏家人相伴，自己又有社交困難，冇乜傾開偈嘅朋友，亦傾向將所有事物圍繞住另一半，可能對我嚟講係一種安全感嘅行為，但其實好危險，因為佢唔係建基於自己身上，將最安全位置建基於他人身上，對方有壓力 亦有機會失去，最終自己變成咁

付出太多，已經唔敢再咁用力，可能我未放低先咁講，但的確有啲傷口唔會好得番

我唔會覺得攰阿 因為我真係好愛佢
只係佢因為出左黎做野開始想要嘅唔係我原本比佢嘅愛佢覺得我係錫佢但唔係關心佢
但我根本都唔知 佢做野個陣我又唔想不斷搵佢阻佢做野 佢放工又想比私人空間佢 肺炎又令到佢出唔到街 佢唔想成日留係屋企 平時又唔會嘈交 慢慢我以為咁樣係平穩左嘅感情
我仲讀緊書根本唔會知出左社會之後嘅愛到底要點維繫

有得改好過冇，你係愛佢自然搵到方法改

其實攰，但仲愛，我就係咁，要我付出最多都唔覺得攰，因為愛可以戰勝一切

巴打去見多啲朋友，做下運動，充實下自己生活。

我半個月前都係咁，同一齊左4年嘅ex分開左，以為自己好識愛，點知比對方太大壓力，然後就冷靜期，最後就分埋手。

半個月後，而家有返自己生活，得閒就約下fd，無聊就上網學下野，先發現人生可以咁精彩。Life is so good！

有少少同你相似。佢做嘢時好專心投入，放工又想要私人空間，放假都想自己出去

我嘗試過改變，不再問佢去向、不再求約會，將所有情感以佢先行，佢好喜歡呢種模式，但係佢知我好辛苦，佢唔想再以關係形式維持一段有壓力嘅關係，所以睇你有幾愛佢

我第一次愛人愛到咁，有時諗，其實我呢種愛係好唔愛自己，因為我愛到冇咗自己

我明白，我有睇你po，我同你似同一類人，可以好愛對方，但其實對方未必係想要你呢種愛，又或者其實係佢對你感覺唔同咗，即使用以往嘅愛去相處，佢依然會覺得你嘅愛唔係佢想要嘅愛

愛一個上一課，只係諗住以為呢一課係可以畢業，但原來仲要上堂。

我覺得出左來做嘢/freshgrad同讀緊書係兩個世界
我仲讀緊書 ex今年grad
成日都覺得同佢係平衡時空 兩個世界
咁講好衰但係巴打可能要expect下最尾做左好多野都唔會有結果你理解唔到佢佢又覺得你唔明佢咁
點都好巴打加油呀
覺得拍拖點都會散已經唔想再去愛一個人 我同個ex都知大家唔愛對方 最多係鍾意 同初戀分手之後就決定唔再咁愛一個人 咁就唔會咁hurt
覺得自己心理好扭曲

我同你一樣
個ex話我太痴身 我淨係等佢主動搵我 唔會主動搵佢 但嗰陣每日都會傾半個鐘電話咁 咩都會就佢
分左手好似搵返真正既自己依家single得好開心

女痴身點同，我係男痴身，痴身到佢覺得我控制佢咁，其實只係有時覺得佢冇同異性保持距離，自己又太多疑惑，搞到冇信任，自此連痴身都唔想痴

其實都係睇對方有幾愛你，所有reaction 都可以反映你同另一半嘅相處模式

或者我嘅ex 佢真係好需要個人空間，喜歡同異性交往，呢個係我一直改變自己接受嘅位，我都努力去接受，幾辛苦都忍，或者都可以證明呢啲位，我同佢真係唔夾

單身真係最好

我真係唔明白佢需要咩關心
我又唔係同佢一齊返同一份工 咁佢同事緊係會比我同佢講多啲野關心佢多啲啦
佢同我講唔工作攰忙有壓力我可以點姐我除左透過電話安慰佢放工接佢我根本咩都做唔到

我諗我今日唔得都唔會想再拍拖了
我寧願過幾年出黎做野知道依種愛嘅方式係點樣再追返佢 真係搵唔返個對我咁好嘅女仔

樓主仲同ex有聯絡？
比鐘意嘅人同自己講放低佢，揾過個新對象。其實真係好hurt，我係未放低你仲對你有feel。
我肯改嘅時候都太遲，原來揾個新男仔會方便快捷d

尋日先分開
佢唔介意我搵佢，但我介意。因為根本做唔到朋友，而你都唔想係做朋友

其實我呢一個月內，失業加失戀，而發生時間在紀念日，三重打擊先至咁多唔開心、咁難過，喺最失意嘅時候，另一半離開咗你

冷凍一兩個月，等自己冷靜返先，然後再睇自己想唔想挽回。無論如何，你自暴自棄的話唔會有人鍾意你。你都識話自己飲左成個月啤酒，而且依家個心機全部放係對方身上，連工都唔搵，試問人地邊會睇得上一個情感上嘅乞衣（比喻only）呢？

要挽回對方，或者開始新關係，首先要自己變返正常/變得更好，係咪先？

挽回唔到，無論我愛唔愛自己，自唔自暴自棄，情況都唔會變。佢對我或者呢段感情冇咗信心，佢本身就係一個逃避型嘅人，一旦冇信心就唔會再相信

我有講過大家冷靜下，佢自己覺得已經冷靜夠，分開係最好嘅方法，因為佢唔想再做我女朋友，唔想被一段關係纏繞住，而你就係佢最大嘅壓力

係可以做朋友好嚟好去，但有咩意思，人哋開到口叫你唔好等，你愈等佢愈大壓力，你自己都唔忍心見到佢咁樣，無謂因為自己仲想一齊而繼續傷害咗佢，當然分開對我嚟講，都係一種傷害

我會改變，但已經唔再需要同自己講係為咗佢，唔係講值唔值得 而係大家已經係陌路人，就互不相干

通常改完一兩個月就打回原形

不論挽唔挽回，都要做好自己，先好好冷靜落黎

如果係愛過就做唔到朋友，要放低左，見到佢都無感覺就得。
分手真係要絕，見好多case包括我，仲同ex keep住聯絡/follow ig，見到佢同第二個一齊好似失戀第二次咁。樓主加油，拎得起放得低

本身佢都唔係會放閃擺合照同人講拍拖嘅人，係完全唔會嗰隻，所以就算有ig/fb 都唔會知佢係咪拍緊拖

想問樓主
咩你ex同你一齊有咩壓力大到要分

佢係我嘅世界唯一，但佢嘅世界唔係得我
可能佢想要自由時，我會因為想同佢一齊做而令佢冇咁自由，可能包括識朋友、自己出街、同朋友出街之類。

我自己係個焦慮型嘅人，一直對自己冇乜信心，伴侶有時出街冇交帶／成日同異性傾偈我就疑神疑鬼。

愈冇安全感時就愈係情緒唔好，有時表達錯方式想佢緊張我，但係佢可能係逃避型嘅人就冇乜感受同反應

而且有段時間真係好迷茫感受唔到愛，搞到佢嘅生日準備得唔好，同期望有落差，令佢好失望。直到上個月紀念日我出咗意外，想搵佢陪我渡過難關，但一來佢唔記得咗嗰日係紀念日，二來佢話約咗朋友食飯，話要食完飯先見，結果我情緒就好激動，好失望咁覺得佢一啲都唔緊張我，當日佢都直接同我講有分開打算

自此佢同我都覺得大家感覺唔同咗，但就冇解決到問題，大家都有心結。我有改變過，佢感受到，但佢覺得感覺已經唔同咗，佢覺得關係已經修補唔返，覺得同我一齊好辛苦、愈愛佢就愈驚，唔想再要我嘅愛

我都明白有啲嘢係累積落嚟，或者本身我同佢喺對待異性關係上嘅態度同價值觀都唔一樣，我同佢都唔夠了解對方需要，而我嘅焦慮情況亦太過嚴重，結果自己親手破壞咗

後來呢首歌真係好岩，你終於明白如何去愛，但嗰個人已經取消在人海

愛唔愛，我都唔敢為佢判斷。可能佢好愛先分開，因為佢唔想見到我唔開心，我都唔知。只係知，佢同我一齊就係有壓力同唔開心，佢決定要離開，我最後能為佢做嘅一件事，就係唔好再打擾佢，即使你幾想復合都好

總要學識接受同放底
接受對方已經唔愛/冇以前咁愛既事實

係嘅，或者大家鍾意嘅只係記憶中未變嘅對方

已經係危險邊緣巴打

有得改，好過冇得改，佢肯畀機會你改，證明佢仲愛。唔愛嘅話，你點改都係唔愛

其實巴打會唔會係太過注重佢 注重到忽略左自己
我同個ex一齊個陣 佢話我冇性格 我一開始好唔明 分左手一排先明佢點解咁講 自己就佢就到冇左自己
拍拖拍到冇曬自己圈子朋友唔係一件好事
如果係好特別既紀念日都唔記得 咁可能真係冇咁愛了

其實係，因為我真係太過對佢上心。以為將佢睇到最重要、將佢放第一位就叫愛佢，但其實佢叫我愛自己多啲，可能自己真係過份地投入當中，自己愛到好似失控咁都唔知

有人話我呢啲叫好，但其實係過份極端，因為我冇咗自己，對方亦唔係想要咁。自己都因為過份嘅愛，搞到好多不必要嘅誤會同誤解，我自己都有好大責任

其實有時情緒好差，本身自己有焦慮情況，會好容易諗埋一邊同好似小朋友咁發脾氣，當日可能就係將所有情緒爆晒出嚟，結果對方都因為自己而受傷

或者唔係因為我愛佢而令佢驚，而係我愛到失控所以令佢驚，到我真係識拿捏控制到，佢已經唔需要你再咁做

回憶總會被美化
認真咁諗或者對方並唔係咁好

呢個真呀
但往往分手嘅時候就會將對方優點放大
令自己更難放手

啱啱分手我會係咁諗番之前d嘢
但我過一排就會開始諗佢d衰嘢 慢慢開始覺得佢點唔好唔好
時間會沖淡搵其他嘢distract下自己

一齊頭三個月真係好好，而到有問題時，大家都諗返點解當初咁好，人若變記憶便迷人，但已經回不過去，大家都變咗

每次都會特登街佢會行嘅路撞下佢 每次經過佢屋企都會望 聽某幾首歌就會意起當時嘅情景同佢把聲 好想見到你

唉尋日同佢出街淨係一時會拖住我
攬佢又冇反應 仲見到佢手機wallpaper都轉埋冇我
同佢講野都好似冇興趣答我咁

我同佢分開之前出過幾次街佢都係咁
佢同我出去時個人好冇心機，好貌合神離
我問佢係咪唔開心，佢搖頭，但其實我都知佢唔享受，因為以前嘅佢係好開心、好傻妹仔
我知道佢應該都嘗試過補救改變自己諗法，但佢發現都係好辛苦，冇辦法

如果知道冇可能，我寧願唔好再見，因為知道自己一定亂諗同埋唔開心，我係有種唔想再見、唔想再去、唔想再諗，想逃避嘅感覺...

Same as me
只可以話佢嘗試嘅時候我唔知所以再次打擊佢

但起碼你仲有機會改，好好珍惜
我嗰陣改變係好有決心，睇好多書、睇好多文、搵好多人傾，我係可以全副心機去努力求變，我係好有決心

但我唔知對方點諗，佢覺得改變就唔係原本嘅你，又或者佢根本唔想你改變，可能你愈改變愈為佢，佢就愈驚愈唔舒服，因為當中已經冇咗信任同信心。但至少你嘅另一半有開到口話畀機會你改，你係愛佢嘅應該會好有決心先係。

咁人生都真係好痛苦

決心係有 但尋日見到佢咁樣就覺得最後好似會徒勞無功佢依家連wtsapp都hea覆 咁啱又有條狗公係咁安慰佢 雖然另一半都對佢有避諱 但我都唔知可以點尋晚1點同我講訓 2點仲online緊

雖然我知道如果救得返佢嘅感覺 除左依一刻係最差之後一定會慢慢變好 但我覺得眼前真係有好多高牆